唔明連登仔點解係咁吹奏宋朝

雖然宋朝經濟係勁
但d皇帝除左開國皇帝
差唔多個個係軍事上廢到仆街

係咪都向外族稱臣納貢
你估比左錢真係唔打你咩
呢啲就真係喪權辱國
王業不偏安呀

聯金滅遼已經中過伏
聯蒙滅金個時仲唔醒目小小

話佢頂到幾百年，苟且偷生緊係得
係最尾南宋文天祥佢地有返啲風骨
盡力想挽回局面
可惜
最尾仲跳海殉國，呢啲就真係愛國者

宋除左拎經濟同文化打飛機外，根本就係廢到仆街

講就講啦
得粒膠又駁唔到

吹奏宋朝同吹奏中共冇分別

自己留意埋政策

因為將既有想法顛覆係一件好勁既事（睇落）

留名睇北宋無產馬地同埋敵人太勁賴地硬式反駁

其實有岳飛等中興四將嘅

宋朝消滅左富庶既南漢 實現小型大一統 亦係呢個時候中原人口大規模開始殖民南粵，粵人開始儒化

根本就係廢
仲有人吹到歷史最強朝代
保家衛民都做唔到經濟好有撚用
汶萊夠有錢你會唔會話佢係最強國家

冇左燕雲十六州同產馬地的確係廢D既
咁咪即係廢囉,又唔認

係
唔記得左講
死仆街秦檜

咪係
錢多有撚用咩
下下送錢比人
即係幫人搵錢

北宋係有產馬地嘅 河東係唐朝嘅養馬場,北宋初年係有馬場同十萬計嘅戰馬,只係北宋自己荒廢馬政

區區一檜又何能,歸根究底趙構真係太極品

見到班貨幣戰傻鳩就好想笑

又有野睇
LM
繼續留意懶巴

Lm 重治巴

但佢自家D馬好似係唔夠蒙古種既馬勁

所以話宋朝D皇帝除左趙匡胤全部都係垃圾

所以老衲好崇拜明朝

蒙古馬其實都唔高大,都唔係優秀,至少唐朝都係靠河東養馬(雖然同吐蕃有絹馬交易)
而且講產馬地,漢唐明邊個朝代開國就有河套燕雲,全部都係自己養馬打仗係遊牧民族手上搶番黎,點解到宋就成為兵弱嘅借口

計過數, 軍費仲貴過歲金

天子守國門, 輸到仆街都唔求和

北宋除咗宋太祖,其實宋真宗(簽定澶淵之盟個個皇帝)同埋宋仁宗都算係明君同好皇帝,雖然比唔上其他朝代嘅頂尖皇帝但係都算可圈可點
南宋除咗宋孝宗其他都

忘戰必危,而且以為歲幣收買遼國唔南下咩,係吞併不了北宋先議和咋,為此北宋軍費高居不下

宋欽宗：如果唔係趙構呢個仆街我使番唔到o黎?

其實岳飛好難北伐因為佢唔係文官

狄青就係佢前車之鑑,成個朝廷上下都無一個人支持佢

唔係,係成個朝廷都支持岳飛北伐
岳飛人緣極佳,算係世界仔,而且戰果就放係到,鼓勵南宋朝廷嘅士氣
唔係趙構加秦檜依對極品,岳飛真係有可能打到黃龍府

岳飛堪稱古今野戰第一人

武無第二,第一又好難,頂尖就一定係
所謂韓白李岳,孫吳衛霍
中國軍事史上,同岳飛可以比肩嘅人同只係廖廖數人

個人喜好
其實孫吳都係流於言兵
吳子所載既七十六戰六十四勝都只係佢一家之言
btw, 論宋之名將，不能不提孟珙

孫武都可以話係,吳起戰續實打實,唔洗吳子自吹自擂一樣比人叫兵家亞聖,算係歷史公認

我有宋朝古董

我講得唔好
吳起戰績係有
但主要以政治/軍制改革去帶動勝利
單純既戰場指揮藝術
應該比唔上韓白李岳衛霍，甚至李世民項羽蘇定方

比李世民會唔會要求太高
基於先秦史料缺失,但係不能否認係吳起仕魯破齊,仕魏攻秦破齊,仕楚抗三晉,滅陳蔡并百越,算係戰國初年頂尖名將
不過武無第二,好難真係分到高低

吳起的確係兵家象徵人物
孫武建構左一套完整既軍事思想
吳起就另闢蹊徑
將軍政改革導入戰場
致使佢在魏西河卻秦，在楚飲馬黃河

不過吳起真正厲害係佢嘅全材,出將入相

我視佢為王猛既威力加強版
但自王猛之後
再冇一個出將入相，軍政全能既奇才
就算係高熲同李績都係差半皮
宋明就更加冇

都無用岳飛係武人仲要唔識同文官集團結盟就注定會被文官猜忌中傷至死
狄青咁忠誠恭謹都要比寧負狄青無使負國家呢d莫需有級別既罪名收皮
兩個人版之後仲想有武人盡心盡力報國
根本兩宋覆亡咁易亡於外族就係咁。係歷代中原統一王朝要面對最嚴重既外族威脅，但係武人地位係歷代最低咁反智

上連登勿認真

成個中華咁大地方吹到無其他地方養到可以一戰既戰馬，都好明顯係9up 啦

話就話北方盛產馬同質素一般都好

但唔好講到南方d 馬差十幾皮咁

而且宋朝理應科技火器有料到，打仗實唔會係因為馬差而影響得咁嚴重
係越後期就越荒廢d 軍隊同科技，重文輕武先係死因

北方馬同南方馬(滇馬)真係差好遠
其實養馬地唔係無，不過都係土地兼併同中飽私囊問題 養一匹馬仲貴過同西夏遼國買馬

一定有差別
但唔會係連登仔講到咁決定性

政治因素同宋國皇室祖宗家訓有言不可武人擁兵，呢啲都係令佢武力積弱既主因

事問一個國家，寧願不斷比錢議和都唔肯打破家法，又點會抵擋到自己比錢養既老鼠

自己攞黎

當然啦，佢咁既國策都可以偏安左三百年先亡國，當時既人實唔會覺得真係咁大問題，到真係醒覺時已經無力回天，唯有不斷行舊路，議和，聯盟，偏安

岳飛只係同秦檜關係唔好,不過無咩人同秦檜關係會好
岳飛同其他武將關係都相當好,不過巴打係講與文官關係所以暫且不論
而岳飛同朝廷文官關係都好,基本紹興秦檜之前嘅南宋宰相重臣都同岳飛關係十分好,由朱勝非，呂頤浩開始到張浚趙鼎，再到王庶,例如紹興初年岳飛江西平亂,薛徵言有舉薦之功,而薛徵言係當時南宋言官領袖,岳飛要求出兵收復襄陽六郡被采納,就有當朝宰相趙鼎同薛徵言大力支持勸說高宗嘅結果,平定楊么岳飛被呂祉攻訐非議得當時宰相張浚力保
基本上岳飛除咗才能出眾,使命必達之外,而且算係南宋初年最忠順於朝廷嘅名將,非但朝廷指派做咩就做咩,與地方大吏相處良好,軍隊秋毫無犯,不虛報戰功不為親屬要賞要官,而且朝廷行事給予戰時額外嘅權力一打完仗就還,甚至去到要求朝廷削減自己屬官人數嗁地位,對比同期其他桀驁不馴嘅將軍直頭係天降寶將,南宋君臣當然識用岳飛
另一個反映岳飛同文官宰相關係好證明就係當朝重臣經常送(借)親信人才比岳飛做幕僚,如王良臣(趙鼎),薛弼(薛徵言),基本上岳飛後后之硬,秦檜當權之前根本無任何人想或可能動搖到岳飛地位
而且秦檜紹興八年著手第一次議和滿朝罵聲時候,岳飛竟然無一齊罵秦檜,甚至連直接批評都無,謹言慎微到咁樣依個地步你好難想像岳飛係堅定主吆派,以致秦檜紹興十一年開始將南宋名將殘殺以賣南宋與金國議和時候,佢主動搵岳飛去殺韓世忠,岳飛後來枉死,如果無趙構依個昏君加上秦檜係絕對無可能係歷史咁樣嘅結局
岳飛同狄青真係唔同,南宋朝廷對岳飛係十分器重而唔係猜忌,只係趙構真係太奇異

單單講借人比岳飛用真係唔等於兩者關系真係好，亂世中能人智士出入軍府刷名望對主從雙方都有好處。東晉個陣王坦之謝安都係桓溫西府任職，到桓溫求九鍚個陣咪又係阻頭阻世。
岳飛唔係好似毛文龍咁樣比人即場斬殺，係免官在先法司審訊後先死。期間d文官有出力營救咩，咪又係得部分主審良心發現唔肯定罪。
紹興和談已成定局，係長江中遊手握雄兵既兵鎮先唔符合文官既利益
btw,趙構咁做其實我認為係岳飛曾經進言提過立儲先激起佢既殺機。掌兵既將領公開講呢d已經係犯忌。有仁宗英宗例子，英宗點對曹皇後議之爭，加上太宗點對太祖系子孫。趙構真係唔驚死後不寧咩

有名你叫完顏構

我再講多次,岳飛係因為得罪秦檜被殺,因為岳飛被殺同期整個南宋朝廷都比秦檜弄權,所有同支持岳飛嘅重臣都被鬥倒,唔好賴話係文官想殺岳飛,唔係得罪文官集團,而且基本上岳飛同當朝宰相公交私交都好好,朝中一直有人,而重臣仲有親屬係岳飛手下搵食,都咁都唔叫關係好?
而且岳飛出名聽從朝廷命令,要佢做咩就做咩,而且財權政權都係朝廷手中,殺岳飛先係傻仔行為,劉麟敗北不足喜，諸將知尊朝廷為可喜。趙構自己都咁形容岳飛,仲搞笑係岳飛係被解除兵權後半年先入獄被殺,其實根本同佢掌兵無關係
講岳飛立儲問題而做成岳飛身死其實係過度解讀,先講岳飛從來無公開講過依個問題,岳飛立儲係私下同高宗進諫,而建議高宗立儲岳飛唔係第一個做,之前有好多人叫高宗立儲,而高宗都表示肯定同認可,之後高宗係2個皇儲之間舉旗不定,岳飛私下同高宗講完,高宗回應:卿言雖忠，然握重兵於外，此事非卿所當預也。,首先高宗都肯定岳飛係出於忠心,只係講緊佢身份唔適合管依件事,但係之後就立刻叫薛弼安慰岳飛,而事後高宗立孝宗就太子,岳飛立馬支持高宗決定,高宗仲要比岳飛見太子,如果高宗真係因立儲猜忌岳飛,仲比邊將見太子咩,唔怕佢地勾結造反 ,岳飛出黎仲要大讚太子中興有望,高宗英明,五年後岳飛身死都無依件罪名,要知道如果岳飛真係邊將迫宮,係重罪黎,仲點洗莫需有,岳飛依種政治立場如此堅定支持高宗做皇帝,真係好難睇得到咩猜忌之類

岳飛既死係秦檜主導，但係其他文官既不作為都推進左岳飛之死
秦檜唔係霍光曹操呢類可以擅殺大臣廢立皇帝既權臣。
北宋個陣不殺士大夫又對政爭敗者相對寬容，就算係新舊黨爭個時，一黨當政。另一派都唔會剩係做鵪鶉。對秦檜抗爭既成本無咁大，其他文官重臣係岳飛已不複掌兵既情況下點解連佢條命都唔出力去救
岳飛進言個陣好似係岩岩處理緊淮西兵變，唔通高宗個陣屌柒佢然後即刻換人。個時連大臣都話岳飛不守本分，主角高宗反而會咁好脾氣。我唔係話個時高宗已經想殺岳飛，個時d準皇儲好似連10歲都唔夠，點會能夠主動勾結岳飛，只係有個心病係度。準皇儲長大但高宗一直都唔立儲，會擔心一個外地兵鎮會用強壓手段威迫佢都好正常。要傳位比非親子係高宗不可言傳既心病，由金匱之盟開始，文官都認為高宗如果無子咁皇位傳返比太祖一系先係正理。秦檜用呢點黎攻擊岳飛咁會另生枝節

秦檜殺岳飛嘅時候成朝都係秦黨,邊會黎人反對佢

所以咪話係過份解讀,根本無證據證明係真係因立儲導致岳飛身死,而且高宗仲要比岳飛同太子親近證明根本就唔係個回事

唐宋個陣連實錄都可以改，呢d帝王心事好難有實際證據證明
我想提出就係秦檜唔可能無高宗既默許下冤殺岳飛，岳飛恭忠會有咩原因犯到高宗既逆鱗
高宗係立儲一事上太拖延(岳飛身死後近20年先立)，加上北宋既故事。令我覺得立儲論係可以參考既睇法。
btw,個時孝宗未立為皇儲，加上岳飛成日領兵在外。岳飛點同孝宗親近??

高宗都直頭比2人見面
BTW 高宗係有份殺岳飛係真,不過唔係因為立儲,係因為想議和

Lm
最近學緊拗相公啲嘢

汴京附近有一個皇家馬場比郭藥師送左比金人

你地覺得北宋既軍事巔峰係曹瑋打爆李繼遷定係狄青打爆李元昊？

宋太祖個時

柴榮打好哂根基比佢執人頭

其實宋初軍事形勢真係唔算差,對比漢明直頭係超曬班

太祖都係人傑黎 打仗都算勁咖啦

可惜壯志未酬

為咩要先南後北

其實宋太祖無正式先南後北過,係平定南方過程中宋太祖先後3次北伐北漢

大中華係咁上下

蒙古人打曬半個歐洲、中亞，都未滅到同佢咁近嘅宋朝

因為宋有火器
蒙古佬要拎左宋D火器試下打完歐洲
發覺真係掂
就返黎打宋

宋時期火器好原始,蒙古人即使用上火器都唔會左右戰局,而且蒙古征服俄羅斯預期話係蒙古戰無不勝,不如話俄羅斯諸國衰敗分裂內亂而亡
而且征南宋多次因為大汗死亡或者西征而停戰

大學時，有個教授係專研究宋史，佢都唔會為宋朝軍事辯解啲乜，大家都知佢系統係有問題
但佢話宋朝尊重士大夫，不殺文人同上諫者，呢點你對比返其他朝代，甚至今日，再望返千幾年前嘅宋朝，可以話係難能可貴
加上佢經濟相對發達、文化昌盛，出好多大家（唐宋八大家，宋佔六位）同名作（無論係散文、詞、畫、陶瓷），自然唔少人會因為咁鍾意呢個朝代，我讀文學嘅時候，都好多人因為前赤壁賦鍾意蘇軾
或者因為之前錢穆一派對宋朝評價太低，而家唔少人幫佢翻案
又唔洗故意吹奏或者貶低，無論幾鍾意同幾憎都好，根據史料說話，是其是，言之成理，咁先係歷史求真精神

瑞士呢？

就係鍾意宋朝呢D

士大夫天堂,農民地獄